陳帆：不排除將中部水域人工島鐵路項目交港鐵以外公司負責

多名議員在立法會交通事務委員會上批評當局推展鐵路項目不力，運輸及房屋局長陳帆表示，政府正全力推進鐵路項目，港鐵本月底將會提交南港島綫西段的建議書，當局不排除將中部水域人工島跨海鐵路，交由港鐵以外的公司負責。

經民聯盧偉國表示，多項「鐵路發展策略2014」提出的項目仍未上馬，感覺被當局欺騙。新民黨葉劉淑儀就指，港鐵壟斷鐵路發展，建議當局考慮將新項目，包括中部水域人工島的跨海鐵路，交由其他公司負責。

民建聯劉國勳就批評新界東北發展已籌備多年，但當局近日才交代興建北環綫，質疑當局之前是否「冬眠」，陳帆表示理解劉國勳的執著，指政府在不同時間有不同的政策取向是自然的事，並不一定涉及對錯，而是判斷和取捨的考慮，希望大家向前看。

「港車北上」不設配額 擬每次入境最多停30天

陳帆又指，會全力推進港珠澳大橋「港車北上」不設配額的計劃，初步構思是參加計劃的合資格人士，每次入境內地可連續停留最多30天，而每年累計可停留內地最多180天，相信可滿足市民到內地短期旅遊、探親和商務需求，當局會盡量簡化申請程序，降低收費。 本港疫情嚴峻，深圳早前探討實施跨境貨車單雙號行車的可行性。旅遊界姚思榮希望當局優先讓跨境客運司機優先接種疫苗，並盡快落實健康碼互認。

陳帆指，與內地政府溝通後，雙方會盡量協調跨境交通保持正常運作，但跨境司機的核酸檢測要加密至每日一次，日後司機接種了香港疫苗，內地也會認可。

原文網址：

交比支那鐵道部？

中資接手...遲下會唔會食埋黨鐵d線

利益輸送既野你賤民識條鐵

中国鉄路12306

黨鐵已成condom

當初就係資源運用效率而合併兩鐵

將港島電車延長過去

北京深圳咪又係搵黨鐵起

應該都係喇，我唔信 KCR / JR / Monkeipore MRT 可以投囉

之後咪食返你囉

其中某d線姐

遲早全港全赤化，電力聯網，食水聯網，拆船灣淡水湖，學校不得有宗教

要 check 下葉劉當年有無支持兩鐵合併喇

可以投，扮全球招標，但標書為殘體字，開會必須宣誓，操含核漢語，甚至放棄外籍

支那支鐵 390
支交建 1800

可以獨立起，唔會延長

拆船灣淡水湖轉起海水化淡就差唔多起碼多一堆地

咁點解當年九鐵同地鐵要合併

可能起完呢條又會兩鐵合拼

党鉄變Condom

變支那鐵路部-腥港分局

回血劍，填海10000億，鐵路5000億

下次追尾直接填海, 無手尾

不過我估計人工島「進度」會好慢，會不了了知匪共一樣唔忍心自己件肥肉跌入鹹水海

吊你起個明日大嶼 都好多年啦，到時又唔記得左 繼續比港鐵

開始搵中資取代港資
紫荊黨取代建制

畀KCR 返生做，買紅藍日本車

搵競爭黎做理由真係on9

你會唔會係港鐵已有既路線上再起另一條鐵路?????

如果大家都係有自己專營既路線,競咩爭???

邊會快參考下赤鱲角機場全個計劃填左幾耐再加埋港共咁廢

理論上明日大嶼個計劃，應該起緊昂船州大橋個陣就要畫圖設計咁先做到技術交接。
依家起大橋個班一係退哂休、一係去哂第二個國家。起青馬、昂船州、汀九堆經驗完全浪費哂，全部重新黎過，點計個成本都會好高

不排除將項目送中

唔送中又點cap水

起隧道喎？

中鐵
中鐵建
南車
發發

支那丫嘛

又真係冇問題，會做唔同距離同月票嘅客，夠多客咩都得

紫荊鐵路公司？

回血劍再出場

直接用支那方案

有人理你條白癡咩？

一句價低者得就全部外資可以收得工
反正次次價低投完最後埋數都唔會係果個價

中國操控既美國公司扮外資都仲得

仲要交代既咩？

判俾中鐵，中鐵再判俾地鐵
on99

陳帆你條冚家剷又幫西環掠水集團穿櫃桶

又係中國公司FATFAT

跟住超支，不斷燒錢，加速攬炒

即係比支那公司食埋

但最後由港鐵負責
耍花槍姐

又送錢俾大陸了
係香港交稅交得開唔開心

比支那回血

其實宜家除咗中資仲有邊個夠佢平

中國中鐵

中國香港地鐵

邊有可能 我地有偉大既支國支鐵

人工島會用晒支那標準，黨鐵自然做唔到，道路設計都可能變埋

在佢角度睇 合情合理

Monkeypore MRT仲柒過黨鐵

咁講啦，項目管理同營運係兩件事

政府絕對可以搵中鐵，最多跟返香港標準起

營運就交返俾港鐵

中國中車

屌係老母，唔通會比日本JR搞咩
正一食屎狗

首先一定唔比外資own，即係港鐵最多持有49%。有d 可能只係簽營運同維修合約，港鐵係冇份。

其次大陸真係純粹想借經，學港鐵技術同營運

化淡完都要搵位儲水架

呢個項目，
至少兩萬億埋單

可以投, 不過唔會贏啫

你都on撚9
深圳一早學撚晒港鐵啲野啦

特別係經歷過山竹 將來打風個人工島必然會變成威尼斯

由唔怕負債嘅中國鐵路總公司負責一定係問題

搞笑咩，仲有個萬宜

唔通又用幾百億填堆地出黎起廠？

on9 位係邊

中出即飛

乘電車跨過大海

你可以望下呢兩個水庫分別供應幾多水比市民，
就知道唔可能缺少

傻鳩香港公司奶到盡都係要變condom

香港轨道交通集团

無上蓋住宅送果d黨鐵都唔鳩想起
人地做地產架

唔駛諗一定會，迫你賣盤，其實佢唔駛迫因為政府就係大股東

果陣九鐵都係咁比人食左

果陣搵你起一兩條線偷技術咋

唔驚，出咗事就唔會負責，賴個海太深

中国鉄路

淡水廠起左出黎淡水咪即整即供

拎住個過氣海水湖打飛機咩，講到神聖不可侵犯咁有冇咁撚守舊

扮都唔扮，直接送比支那公司

都係中國國鐵架啦
黨鐵已condom

中铁香港段

即整即供
工程界需要你

海水化淡完d水咪直去濾水廠有咩問題

香港水塘d水有聯網互道加埋東江水供應，神早可以斬水塘，陣痛期咪周圍買水頂住

不過港共咁廢就算鳩數繼續買東江水隊爆水塘就岩

希望大家向前看

好撚難聽

黨鐵已成Condom
睇黎要留意下佢D股價先

又要回血。

不用做戲了，直接交接

中國國企
9成係

唔係好憎mtr 咩
其實香港人想點

黨鐵 VS 中資
大家點拆

直接過數俾雜種戶口算啦
攪咁多把撚咩
係人都知你想點

深圳龍華綫真係成功將港鐵營運策略apply完之後
深圳地鐵公司就食住個勢開始識點用龍華線既營運策略
機場線出埋頭等車廂
如果論營運黎講港鐵真係世界上頂尖個幾間公司
可惜佢變黨鐵